(求助）有冇人可以幫到我 或者 有冇人好似我咁？

好困擾，由細個到宜家都擺脫吾到...

尋晚又岀現第四點，我諗可能係心理問題。

我想講得詳細啲所以有啲長，讀得書少可能講得吾係幾好，希望大家吾好介意幫下我

1. 比壓力金字塔責

訓訓下覺會覺得好似有一層巨型既壓力壓落黎，好似金字塔咁，一層一層咁責落黎，自己既體積會變得愈黎愈細。

每一層既壓力會愈黎愈大愈黎愈重，我就愈黎愈唞吾到氣。

每次發生既時候雖然個意識會好濛糊，但會好激動喊住醒，因為個壓力好真，真係好似有嘢壓落個心臟度噤咁痛苦。

第一次發生冇記錯係小學一年班左右，開頭發生得好密，一個星期入便差不多日日都有，呀媽因為見我咁同左我訓就好左，慢慢地冇再岀現。

小三自己訓返就隔一排又會比金字塔岀黎責下，隨住大個，次數愈黎愈少，不過一年點都有一兩次，每次醒返都好似唞唔到氣咁，要啲時間冷靜同調整呼吸。

2. 就黎訓著嘅時候掂到個身既野突然會感覺上變得吾合比例，呢點我唔識形容。

我只係知道呢個感覺令我覺得恐懼。

3. 成日發夢返吾到屋企，盪失路

每次場境都係熟悉但喺現實係冇去過嘅地方，個夢嘅開頭通常係一開波個目的就係要"返屋企"

時間上開始揾路既時候都係天光，係夢入便我係會keep 住睇錶同睇電話留意時間（現實中我係冇帶手錶既習慣）

例如係由下晝4點開始我已經開始揾路想搭巴士"返屋企" 但係無論我點行，經過完街市，公園，體育館，

個天愈黎愈黑，人愈黎愈少，keep 住睇時間，由4點幾去到5點幾 到7 點幾 8點幾，

我點行點兜都好，就算比我揾到巴士站我都係都等吾到車。

想去搭的士，揾完一大餐都好，一係都係不斷咁兜路，一係就係等吾到車。

同埋揾吾到人幫我，個夢永遠都係得自己一個。

我係個夢入便係重重覆覆心諗我好想返屋企 好想返屋企 好黑呀 我好驚呀 呢度邊度黎 點解吾比我返屋企 我屋企人等緊我呀 等等，

愈夜愈返吾到屋企我就愈焦急，個夢亦吾會完，

永遠都係好漫長好漫長，好似我係現實既12點訓到第朝七點都係發緊呢個返吾到屋企既惡夢，

去到最後係要我係夢入便崩潰發癲，我先醒得到。

每次醒返我情緒都好差好沮喪，個人亦好攰，好似真係盪足七八個鐘都返吾到屋企果種心累。

呢個情況係我最驚最驚，因為時間上次次都玩足成晚，好想醒但點都醒吾到，

結局係返吾到屋企，至今從來冇一次係成日揾到路返到屋企，永遠都吾知自己係邊。

4. 訓訓下擘大眼見到吾常理嘅物件

好似尋晚咁，

側睡既時候一擘大眼，好清晰見到一件好大有多好多長一節節既腳同觸鬚嘅黑色白點昆蟲，

好近好近，就黎hi 到我塊面，

嚇到我嘭一聲彈起，成個人醒晒。

一開燈，咩都冇，清醒返就意識到，屌又黎，因為其實冇可能會咁清楚見到，

因為我有用遮光布，間房完全係漆黑一片，但我每次擘大眼見到既物件都係異常清晰，所有details 位都睇到晒。

起初我係唔知道我睇到既嘢吾係現實，因為每次訓訓下見到嘅都係小昆蟲，只係奇怪點解一開燈就影都冇，完全揾吾到。

到後來，啲昆蟲愈黎愈大隻，根本冇可能會無啦啦係間房岀現，加上比例上係完全吾合理，

例如係人身軀咁大隻嘅蜘蛛反轉扒係天花板，但係咩聲都冇？

點解我更加肯定吾係發生喺現實，而係吾知夢境定幻覺，

係幾年前有一次，我吾再見到大昆蟲小昆蟲，我見到成房都係小朋友吹果啲"泡泡" 係成間房都充滿晒大大小小泡泡果隻。

我補充一下自己少少背景，童年唔算過得好幸福，

父母離異，單親家庭長大，跟媽媽弟弟生活。

幾年前生活過得比較艱難，近一年其實好左好多，呢d 奇怪夢境理應吾再岀現...

如果有人解答到我幫到我，感激不盡

精神科醫生幫到你